\subsubsection{Auditing - Hibernate Envers}

Durch das Annotieren des SpringBoot-Launchers mit @EnableJpaAuditing wird das Nachverfolgen von Entity-Änderungen aktivieren.
Sämtliche Änderungen werden in zusätzlichen Tables annotiert.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Aktivieren der Auditing-Funktionalität}
    \label{code:enablejpaauditing}
    \begin{minted}{java}
@SpringBootApplication(scanBasePackageClasses = [ProjectPackageClassPath::class])
@EnableJpaRepositories(basePackageClasses = [GameRepo::class])
@EnableJpaAuditing
@EntityScan(basePackageClasses = [Game::class])
open class Connect4SpringBootStarter {}
    \end{minted}
\end{code}

Durch das Setzen von Auto-DDL in der SpringBoot-Config werden die zusätzliche Audit-Tables automatische beim Starten der Applikation erstellt.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Automatische Erstellung der Tables}
    \label{code:jpa-config}
    \begin{minted}{yaml}
spring:
  datasource:
    url: jdbc:h2:mem:connect4;MODE=PostgreSQL;DATABASE_TO_LOWER=TRUE
    username: sa
    password:
    driver-class-name: org.h2.Driver
  jpa:
    database-platform: org.hibernate.dialect.H2Dialect
    show-sql: true
    generate-ddl: true
    hibernate:
      ddl-auto: update
    \end{minted}
\end{code}

Entities, deren Änderungen nachverfolgt werden sollen, werden entsprechend annotiert.

\begin{code}
    \captionof{listing}{JPA-Entities mit Audit-Annotations}
    \label{code:entities-audit}
    \begin{minted}{java}
@Entity
@Table(name = "player")
@Audited
@AuditTable("h_player")
public class Player {
    @Id
    @Column(name = "id_player")
    private String playerId;
    @Column(name = "name")
    private String name;
}
    \end{minted}
\end{code}
